習近平拜年：中共是獲得14億中國人支持的 世界第 一大黨！

習近平：在2021年春節團拜會上的講話
來源：新華網

2021-02-10 15:57

新華社北京2月10日電

在2021年春節團拜會上的講話

（2021年2月10日）

習近平

同志們，朋友們：

農曆辛丑年春節即將到來。今天，我們在這裡歡聚一堂，共迎新春佳節，感到十分高興。

首先，我代表黨中央和國務院，向大家致以節日的美好祝福！向全國各族人民，向香港特別行政區同胞、澳門特別行政區同胞、台灣同胞和海外僑胞拜年！祝大家新春愉快！

回首過去一年，既有驚心動魄的風雲突變，又有豪情萬丈的砥礪前行。一年來，我們黨團結帶領全國各族人民眾志成城、迎難而上，戰疫情、抗洪澇，促改革、推開放，抓脫貧、惠民生，保增長、穩大局，在世界上率先控制住疫情蔓延，在全球主要經濟體中率先實現經濟正增長，全面建成小康社會取得偉大歷史性成就，脫貧攻堅目標任務如期完成，重大科技創新成果捷報頻傳，共建“一帶一路”紮實推進，“十三五”規劃圓滿收官，構建人類命運共同體得到國際社會廣泛認同，各項事業取得新的重大成就！

實踐再次證明，中國特色社會主義制度具有無比強大的生命力和創造力！中國人民和中華民族具有無比強大的凝聚力和向心力！只要全黨全國各族人民緊密團結在黨中央的周圍，就沒有任何困難能夠難倒我們，就沒有任何力量能夠阻擋中華民族實現偉大復興的鏗鏘步伐！

同志們、朋友們！

全面建成小康社會，實現第一個百年奮鬥目標，在中國共產黨奮鬥史、新中國發展史、中華民族文明史上都具有里程碑意義。同時，我們必須認識到，這只是我們邁向中華民族偉大復興的關鍵一步，我們決不能驕傲自滿、止步不前，要繼續謙虛謹慎、戒驕戒躁，繼續艱苦奮鬥、銳意進取，為實現第二個百年奮鬥目標、實現中華民族偉大復興而奮力拼搏，為人類和平與發展的崇高事業不斷作出新的更大貢獻！

新的一年，我們要全面貫徹黨的十九大和十九屆二中、三中、四中、五中全會精神，堅持穩中求進工作總基調，立足新發展階段、貫徹新發展理念、構建新發展格局，以推動高質量發展為主題，以深化供給側結構性改革為主線，以改革創新為根本動力，以滿足人民日益增長的美好生活需要為根本目的，統籌推進“五位一體”總體佈局、協調推進“四個全面”戰略佈局，統籌發展和安全，鞏固拓展疫情防控和經濟社會發展成果，努力實現“十四五”時期發展開好局、起好步，以優異成績迎接中國共產黨成立100週年。

同志們、朋友們！

“大鵬一日同風起，扶搖直上九萬里。”100年來，中國共產黨秉持為中國人民謀幸福的初心、為中華民族謀復興的使命，不畏艱難險阻，不懼流血犧牲，團結帶領全國各族人民浴血奮鬥、發憤圖強、改革開放，中華民族迎來了從站起來、富起來到強起來的偉大飛躍。今天，中國共產黨已經發展成為一個走過百年光輝歷程、在最大的社會主義國家執政70多年、擁有9100多萬黨員的世界上最大的馬克思主義執政黨，得到了14億中國人民最廣泛的支持和擁護。中國共產黨立志於中華民族千秋偉業，百年恰是風華正茂！我們要認真回顧走過的路，不能忘記來時的路，繼續走好前行的路，堅定理想信念，牢記初心使命，植根人民群眾，始終保持蓬勃朝氣、昂揚鬥志。只要我們黨始終站在時代潮流最前列、站在攻堅克難最前沿、站在最廣大人民之中，就必將永遠立於不敗之地！

同志們、朋友們！

在中華文化里，牛是勤勞、奉獻、奮進、力量的象徵。人們把為民服務、無私奉獻比喻為孺子牛，把創新發展、攻堅克難比喻為拓荒牛，把艱苦奮鬥、吃苦耐勞比喻為老黃牛。前進道路上，我們要大力發揚孺子牛、拓荒牛、老黃牛精神，以不怕苦、能吃苦的牛勁牛力，不用揚鞭自奮蹄，繼續為中華民族偉大復興辛勤耕耘、勇往直前，在新時代創造新的歷史輝煌！

最後，祝大家身體健康、工作順利、闔家幸福、萬事如意、牛年大吉！

謝謝大家。

舉報責編：樊羽瑋

全世界最大的獨裁政黨

NMSL

亦都係全世界最大嘅恐怖勢力

世界最大黑社會

點解唔搞次選舉證明下

支那沒有蘑菇

又要被代表

習維尼：中國人已經在70年前投過票

人類的毒瘤

雜仔係咪無上clubhouse？
牆左等於唔存在

來人
把clubhouse斃了

用腳投票

黨代表14億中國人

不包括我 我好撚憎賤種平

好撚憎支那共產黨

14億-1

多謝

一直都好奇仲有冇14億
當中佔左幾多老弱人士、低端人口(強國識字率得40%)
出生率又下降
又多天災人禍->死亡率高
武漢肺炎同水災都唔知消失左幾多

中國的數字從來都不準確

支那

中華民國 才是中國

你有種公開宣布 不滿共產黨嘅 就係春節當日出嚟遊行 大家隨便蒙面 絕對不會秋後算帳 ～ 睇吓你個撚樣係咪真係咁多人支持。

敢作就不是獨裁政黨

係中國有得支持其他黨？